**《名人》**是[川端康成的著名](../Page/川端康成.md "wikilink")[围棋小说](../Page/围棋.md "wikilink"),是一部影响深远的围棋小说。

## 寫作背景

昭和13年、21世[本因坊秀哉名人和](../Page/本因坊秀哉.md "wikilink")[木谷實七段进行了引退棋](../Page/木谷實.md "wikilink")。当时秀哉名人65岁，木谷實29岁。6月26日，以木谷七段受先先行开始，期间因为名人身体问题多次入院，打挂多达15次，直到12月4日才结束对局。最终结果由木谷5目半胜出。

## 故事濫觴

这场对局是秀哉名人的最后正式对局，之后一年去世。作者从新闻棋战观战记者的角度写出了这部作品，描写了围棋这项以“静”为特点的游戏背后以胜负作为最终目标的棋士内心的强烈起伏。

## 外國語版

  - Myeong In, Ming Byeong Son (閔丙山)訳, Shingu Munhwa Sa, Seoul, 1969
  - The Master of Go, [Edward G.
    Seidensticker訳](../Page/:en:Edward_Seidensticker.md "wikilink"),
    Alfred A. Knopf, New York, 1972
  - Le Maître ou Le tournoi de Go, Sylvie Regnault-Gatier訳, Albin
    Michel, Paris, 1975
  - Velemajstor (Velemajstor, Snežna zemljaの中), Ljiljana Đurović訳, Slovo
    ljubve, Beograd, 1981
  - Mingren, Liu Hua Ting (劉華亭)訳, Xingguang Chubenshe, Taipei, 1985
  - De meester van het go-spel, Annemarie van Frankenhuysen訳 (英語版からの重訳),
    Uitgeverij BZZToH, 's-Gravenhage, 1987
  - Meidžin (Tanečnice z Izu a jine prózyの中), Vlasta Winkelhöferová 及び
    Miroslav Novák訳, Odeon, Praha, 1988
  - Go ustasi, Belkıs Çorakçı (Dişbudak)訳 (英語版からの重訳), Remzi Kitabevi,
    İstanbul, 1992
  - Il Maestro di Go, Cristina Ceci訳, Arnoldo Mondadori, Milano, 1995
  - Mingren, Ye Wei Qu (葉渭渠)訳, Zhongguo Shehui Kexue Chubenshe, Beijing,
    1996
  - Meijin - Mistrz go, Henryk Lipszyc訳, Wydawnictwo Elay,
    Bielsko-Biała, 2004
  - El Maestro de Go, Amalia Sato訳 (英語版からの重訳), Emecé Editores S.A.,
    Buenos Aires, 2004
  - Maestrul de Go, Flavius Florea訳, Humanitas Fiction, Bucuresti, 2007

## 外部链接

[《名人》全文](http://www.flygo.net/wenzhang/mingren/mingren.htm) {{-}}

[M](../Category/日本小說.md "wikilink")
[Category:圍棋相關書籍](../Category/圍棋相關書籍.md "wikilink")
[Category:圍棋題材作品](../Category/圍棋題材作品.md "wikilink")
[Category:1938年背景作品](../Category/1938年背景作品.md "wikilink")